德網絡安全主管支持與中國達「無間諜」協議 解決華為參與 5G 問題

美國之音指，德國網絡安全機構支持同中國達成一項 5G「無間諜（no spy）」協議，互不向對方進行間諜活動，以此解決在德國高速通訊系統中對使用華為設備的擔憂。

德國聯邦信息安全辦公室（BSI）主任肖恩波姆（Arne Schönbohm）說，如果中國政府對數據安全做出進一步保證，德國可能將正式允許華為參與德國的 5G 建設。

肖恩波姆在接受英國《金融時報》採訪時又說，「沒有任何一個無間諜條款一定能在確保 5G 最高可能安全標準上發揮作用，無論設備的原產國是哪個國家。」

美國之音指，如果德國政府最終決定使用華為 5G 設備，將是對美國的一大挫敗。美國一直在設法說服其盟國禁止使用華為技術，原因在於，中國政府可能利用華為進行間諜或網絡破壞。因為，中國法律允許北京迫使中國公司，如華為，提供他們客戶的數據。「無間諜」協議將確保這種規定不適用於德國。

不過，這位主管網絡安全的負責人表示，「無間諜」條款必須是德國和中國政府與政府之間協議的一部分。她說，這是允許華為參與德國 5G 建設的先決條件。

德國《經濟周刊》日前說，德國總理默克爾希望與中國達成一項協議，雙方互不進行間諜活動。作為交換，德國不必將中國電信巨頭華為排除在德國 5G 網絡建設之外。

據報道，德國總理默克爾的經濟顧問羅勒最近訪問了中國，與中方磋商有關的協議。

不過，有網絡安全專家對德國政府的態度表示吃驚，指出中國和美國 2015 年簽署的類似協議證實是無效的。他們表示，竊聽電話網絡無法被證實，因此無法核查協議的落實。

條路自己揀，仆街唔好喊

納粹德國始終都要遠東嘅軍國主義合作

美國佬同德國佬不嬲歷史上都係敵人

敵人既敵人自然係朋友

德國佬快撚啲死啦

無間道協議

多謝德國提供笑話

左膠上腦問題

總係有啲國家要做下傻仔先安樂